%@metapost:3thalesexo41.mp
%@Auteur: D'après {\sl mathsenzep.com}\par
\compo{1}{3thalesexo41}{1}{On donne les informations suivantes pour la
  figure ci-contre :
  \begin{itemize}
  \item $(AC)$ est parallèle à $(EF)$;
  \item $AB=5,8$~cm;
  \item $BC=9,4$~cm;
  \item $BF=3$~cm;
  \item $EB=3$~cm;
  \item $EF=3,5$~cm.
  \end{itemize}
  \begin{myenumerate}
    \item Calcule $BD$.
    \item Calcule $AD$ : donne la valeur exacte puis la valeur
      arrondie au dixième.
    \item Calcule $AC$.
    \item Déduis-en $DC$.
  \end{myenumerate}
}
%@Commentaire: Application directe des théorèmes de Thalès et Pythagore. On peut aussi faire un rappel sur les angles alternes-internes pour calculer la longueur $BD$.